**Privoxy**是一款不进行[网页缓存且自带过滤功能的](../Page/网页快照.md "wikilink")[代理服务器](../Page/代理服务器.md "wikilink")，针对[HTTP](../Page/超文本传输协议.md "wikilink")、[HTTPS协议](../Page/超文本传输安全协议.md "wikilink")。通过其过滤功能，用户可以保护隐私、对网页内容进行过滤、管理[Cookie](../Page/Cookie.md "wikilink")，以及拦阻各种广告等。Privoxy可以单机使用，也可以应用到多用户的网络。它也可以与其他代理相连（通常与[Squid一起使用](../Page/Squid_\(软件\).md "wikilink")），更可以突破[互联网审查](../Page/互联网审查.md "wikilink")。\[1\]

## 历史

[缩略图](https://zh.wikipedia.org/wiki/File:Tor_TorCP_Privoxy_bundle_installation_choose_components.png "fig:缩略图")
Privoxy基于Internet
Junkbuster，按照[GNU通用公共许可证](../Page/GNU通用公共许可证.md "wikilink")（GPL）进行发布。可以在[Linux](../Page/Linux.md "wikilink")、[Microsoft
Windows](../Page/Microsoft_Windows.md "wikilink")、[MacOS](../Page/MacOS.md "wikilink")、[AmigaOS](../Page/AmigaOS.md "wikilink")、[BeOS以及大多数](../Page/BeOS.md "wikilink")[类Unix系统上运行](../Page/类Unix系统.md "wikilink")。基本上所有[网页浏览器均可使用Privoxy](../Page/网页浏览器.md "wikilink")。此软件当前托管在[SourceForge上](../Page/SourceForge.md "wikilink")。\[2\]Tor项目曾将Privoxy与[Tor捆绑在一起](../Page/洋葱路由器.md "wikilink")，但2010年起他们推行自己的内部Tor浏览器计划，不再推崇第三方代理。若人工配置正确，Privoxy仍能正常使用。对于没有原生支持[SOCKS代理的第三方非浏览器应用程序而言](../Page/SOCKS.md "wikilink")，仍然推荐使用Privoxy。\[3\]

## 评价

的沙香克·沙尔玛（Shashank
Sharma）给了Privoxy以9/10星的评价并说：“Privoxy有着高度自定义性、简单的配置流程和良好的软件文档并且使用它很有乐趣。用它吧！”\[4\][PC
World的埃雷兹](../Page/PC_World.md "wikilink")·祖克曼（Erez
Zukerman）给了Privoxy以4/5星的评价并称它虽然很复杂但是功能十分强大。 \[5\]的米歇尔·练（Michelle
Delio）称Privoxy是“保护个人隐私的绝佳方法”。\[6\]

## 功能

修改HTTP请求头的字段，如Referrer和[用户代理](../Page/用户代理.md "wikilink")（User
Agent），从而隐藏用户上一个查看的网页和用户正在使用的浏览器。\[7\]

移除[网络广告](../Page/网络广告.md "wikilink")（可用[Adblock
Plus或](../Page/Adblock_Plus.md "wikilink")[uBlock
Origin替代](../Page/uBlock_Origin.md "wikilink")）

## 参见

  - [網頁伺服器比較](../Page/網頁伺服器比較.md "wikilink")

  - [内容控制软件](../Page/内容控制软件.md "wikilink")

  - 担任基于主机的HTTP加速服务的

  - 担任客户端代理的[代理服务器](../Page/代理服务器.md "wikilink")

  - 担任源头端代理的[反向代理](../Page/反向代理.md "wikilink")

  -
  - [Polipo](../Page/Polipo.md "wikilink")，一个网页缓存服务器

  - [Proxomitron](../Page/Proxomitron.md "wikilink")，一个适用于Windows平台的相似的内容过滤代理

## 参考资料

## 外部链接

  -
  -
[Category:代理服务器](../Category/代理服务器.md "wikilink")
[Category:网络隐私](../Category/网络隐私.md "wikilink")
[Category:自由软件](../Category/自由软件.md "wikilink")
[Category:免费软件](../Category/免费软件.md "wikilink")
[Category:跨平台軟體](../Category/跨平台軟體.md "wikilink")
[Category:反向代理](../Category/反向代理.md "wikilink")
[Category:正向代理](../Category/正向代理.md "wikilink")
[Category:Unix互联网软件](../Category/Unix互联网软件.md "wikilink")
[Category:自由網路軟體](../Category/自由網路軟體.md "wikilink")
[Category:用C編程的自由軟體](../Category/用C編程的自由軟體.md "wikilink")
[Category:转发代理](../Category/转发代理.md "wikilink")
[Category:Linux代理服务器软件](../Category/Linux代理服务器软件.md "wikilink")
[Category:Unix网络相关软件](../Category/Unix网络相关软件.md "wikilink")

1.
2.
3.
4.
5.
6.
7.